<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类： 指数 | 雁起平沙的网络日志]]></title>
  <link href="http://yanping.me/cn/blog/categories/指数/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yanping.me/cn/"/>
  <updated>2013-02-10T01:48:08+08:00</updated>
  <id>http://yanping.me/cn/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ypchen]]></name>
    <email><![CDATA[chen@yanping.me]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[指数方法论入门]]></title>
    <link href="http://yanping.me/cn/blog/2012/03/30/the-abcs-of-index-methodologies/"/>
    <updated>2012-03-30T19:50:00+08:00</updated>
    <id>http://yanping.me/cn/blog/2012/03/30/the-abcs-of-index-methodologies</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p class="info">本文译自道琼斯指数公司的<a href="http://blog.djindexes.com">指数学博客</a>，原文地址：<a href="http://blog.djindexes.com/index.php/the-abcs-of-index-methodologies/">http://blog.djindexes.com/index.php/the-abcs-of-index-methodologies/</a></p>

<p>如果我们研究各类市场指数，一个关键的信息来源就是指数的“方法论”。首先，这一文档解释了如何挑选股票（或其它金融工具）进入指数，以及指数是如何计算的。读完指数的方法论，你就会判断出该指数是否精准地度量你想跟踪的市场、资产、策略或者行业板块，也可以了解到该指数对你的实际应用中有多适合。</p>

<p>这些方法论也可以帮助你理解任何引导机制，这些引导机制会适当地使指数在不同的市场环境中保持可靠运行。</p>

<p>下面是你在阅读指数方法论时可能会遇到的术语：</p>

<!--more-->

<p><strong>Universe（样本空间）</strong>：这一术语表示所有可能选入指数的证券或金融工具的集合。例如，包含所有在美国交易所上市交易的股票，或者所有发达国家的主权债务工具。样本空间的定义很宽泛，可能包含上千种证券，即使指数只包含50或者100种证券。</p>

<p><strong>Eligibility Screens（样本筛）</strong>：样本筛允许指数提供商把样本空间缩减到可控的规模，从中去掉那些不合要求的证券。典型的样本筛从股份类别、规模、流动性或基本面等因素筛选。在有些情况下，样本筛将去掉不符指数目的的证券。其它时候，样本筛去掉使ETF或者其它指数连接产品难以复制或者复制成本很高的证券。</p>

<p><strong>Selection Criteria（选样准则）</strong>：结束了筛选过程之后，指数提供商获得了一份合格候选证券的列表。有时，根据指数的目的，选样准则用来进一步精选这份列表，用来寻找“领先”股票，例如，根据规模、流动性或者基本面（虽然潜在准则几乎是无限多的）。合格的证券将会按照选样准则进行排序，排名靠前的证券会被选为指数成分（index components）。</p>

<p><strong>Weighting（加权）</strong>：这一术语表示设定指数成分相对权重的方法。最简单的情况，采用等权重加权，也就是所有的成分对指数的绩效有相等的影响。通常，权益类指数按市值加权，这样股票对指数表现的绩效与它的市值成正比，这里的市值是用股价乘以发行在外的股份数。例如，一种按市值加权的指数，同样是收益5%，市值为100亿美元的成分股对指数的影响是市值为50亿美元的成分股的两倍。其它加权方式包括价格加权和基本面加权，用成分股公司的股价或者基本面数据（例如红利或利润）来加权。</p>

<p><strong>Reconstitution/Rebalancing（调整）</strong>：这个术语描述的指数提供商在何时以及如何调整指数构成和权重。这些调整会帮助指数反映市场的现状，可能是一年一次，也可能一个季度一次，也可能一个月一次，视指数的目的和用途而定。在遇到突发情况时（比如公司发生并购或破产），指数提供商也会在计划之外对指数进行调整。</p>

<p>现在你们有了最基本的概念，过一段时间，我们将会发布一系列文章，更详细讲解这些概念。你们会学到如何构建指数，以及如何根据需要挑选指数。</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
